★ 證人指「美國隊長」自幼患自閉症 喜觀看及摸人腳趾

2016年農曆新年發生的旺角騷亂，梁天琦及有「美國隊長」之稱的容偉業等人被指涉及暴動一案，容偉業不出庭作供，但傳召了兩名證人。其中他的主診醫生指容3歲時已被診治患有自閉症，從少便教他游泳的教練亦指，容幼時習泳時常不聽指令，有多個怪行為，如愛觀看和摸他人的腳趾。控辯雙方舉證完畢，案件押後至本周五（3月1日），由控方先開始結案陳詞。

自閉症患者不懂表達情緒

精神科醫生張凱棋作供指根據紀錄，容偉業約3歲時被診斷患上自閉症。張指，自閉症不可根治，但容的情況穩定，亦不需服食藥物。張又指紀錄顯示，容的智力分數屬正常。而張於去年8月曾診斷容， 容當時冷靜和說話有條理，溝通沒有問題。

張又解釋，自閉症患者一般會語言障礙和狹隘的興趣等問題，患者不一定有暴力傾向，惟他們不懂表達情緒，有時會訴諸暴力。

游泳教練指容自少「越叫越走」

而游泳教練姚瑞群供稱，容偉業在1992年由其就讀的特殊學校轉介跟姚習游，而容之後曾代表香港，參加殘疾人士奧運會和東亞運動會。姚指，容有自閉症的容偉業調皮和不聽指令，「越叫越走」，姚教授時需向對方多次講解。此外，容偉業有多個怪行為，如喜歡觀看和摸他人的腳趾、會觀察螞蟻；容偉業亦善於記下巴士路綫。

容曾任保安及救生員

因為容的身形高大，因此被同事稱為「隊長」。自2000年後，姚已沒有再教導容游泳。她指，容視她為半個母親，因她除教導容游泳外，亦在行為上指導容。姚又指，得知容偉業之後任保安和救生員。

案中四名被告梁天琦（27歲）、李諾文（21歲）、林傲軒（23歲）及有「美國隊長」之稱的容偉業（32歲）均被控同一項暴動罪，控罪指他們於2016年2月8日至9日(農曆大年初一至二)間，於旺角砵蘭街參與暴動。

如喜歡觀看和摸他人的腳趾
如喜歡觀看和摸他人的腳趾

E生啲腳趾

個標題想點

中二病腳膠

亦善於記下巴士路綫。

巴膠？

張相咁震都用

主診醫生幾歲？

知道佢3歲有自閉？

淨睇record就話有？

個醫生好正，黑絲

醫生好正

精神科醫生係邊間醫院做
連登好多精神病人爭住搵佢醫

去得占中都係呢班人啦
好人好姐點會反政府

有病並不是一個抗辯理由，請即時入冊，如果被告對本席裁決有任何異議，請於一秒鐘內提出上訴。

我想奶你對淫腳呀 張凱棋

鐘意腳趾有錯咩

醫生咁既樣真係人生贏家
明明醫生都好撚醜架

美國隊長

張醫生

瑪麗

好想摸張醫生d腳趾

靜係留意到醫生

美腳隊長

成個post都係自閉症患者
btw我都想摸

咁嘅樣叫美國隊長

張醫生 我都好鍾意腳趾架

i can do this all day

Google完全無呢個醫生嘅其他資料
懷疑記者抄錯名

好撚靚

而容之後曾代表香港，參加殘疾人士奧運會和東亞運動會

維德入學獎學金 張凱棋 內外全科醫學士課程

黃任匡點睇
反 150 對你嚟講應該都係叫反政府

尤德夫人獎學金咁出名

叻嘅MBBS會攞呢個船然後深造做專科醫生

屌有冇咁撚靚嘅醫生呀

淫腳黑絲，應該好撚臭，好想佢著住黑絲比我由腳趾一直聞，一直奶到上佢底底

條女好撚正好想xxxxx呀！

奶佢袋底

證明傻仔先佔中

醫生

醫生有無用腳趾協助治療

美國隊長社運界傻閪 就係拎住個爛鳩盾周圍同人影相出名

玩腳玩到六嚿腹肌

醫生點知道？ 比佢睇過？

張醫生令人愛上腳趾

入過青山表示真係好多靚女醫生

我相信佢只係愛觀看和摸呢位醫生嘅腳趾, 其他醫生佢唔會睇 ... 因為我都係咁

夠膽做唔夠膽認
係度搵埋哂呢啲藉口

等左呢個post好耐
之前做野成日見到張醫生

咁次無人認自己有精神病

ig？

醫生醫生 我都自閉架 幾時醫下我

lm

又一個女神準備上位了
Hi 01

他人的腳趾，唔係她

條女係邊個叫咩名？

有ig fb未？

真係美貌與智慧並重

醫生我都好想奶呀

容其後傳召現在駐瑪麗醫院兒童及青少年精神科病房女醫生張凱棋，以專家證人身份作供。2016年才大學畢業、現時未有專業資格的張指

個醫生企定定俾記者影相

屌, 仲要側頭, 佢應該好enjoy

居然唔係派個senior上庭做專家証人

屌
一早講左好多黃絲都係痴痴地有問題 或者無業
你地細心睇下平時果班卑人起底既 好多都黃絲黎
成日將自己既缺陷blame落政府到到

其實標題呢兩樣已經係公開嘅秘密嚟啦喎
差唔多本土派個個都知隊長鍾意腳趾

香港兩大毒瘤
黃屍笨土

有一秒以為chris evans

5毛多到

唔夠人講就話人五毛
你地班廢青唔洗做野就卑多啲創意啦

唔好理佢哋
佢哋係曱甴 你會唔會同曱甴講嘢？

俾

呢d乜撚野證言黎嫁

醫生 我jj痛

其實俾人起底嗰班黃藍比例都係5050
打和啦Super

選擇性失明
唔岩聽就唔睇 幾多歲呀

好想奶醫生個西

點解成單野d人都有精神問題？？

張醫生 save me pls 我好鍾意奶女女腳趾架

香港地10個入面有八個都黐黐地㗎啦

人哋又唔係咩公眾人物
點解一定要睇姐
其實我睇唔睇你打嘅嘢都係我嘅自由

思想封閉
唔怪得連登咁多廢青

唔覺得有咩錯喎
你有權講嘢
人哋有權唔理你㗎嘛
點解一定要答你姐

交你老母稅呃steam優惠特集

source:

大家睇吓五毛狗嘅誠信，就知道共產黨係幾撚柒咁信唔過
屌你老母五毛狗交你老母稅，告撚到steam破產未呀?

乞兒嚟嘅

香港大把傻人啦
你估撐政府果班少痴線佬咩

有冇咁索呀 醫生

最鐘意d囡著呢d鞋加黑絲

我細個都好中意玩腳趾，蚊老豆腳趾毛叫醒佢仲試過見到表哥腳趾甲瘀左游水上水果下順便㩒落去，痛到佢成個彈起

思覺老師
聞臭腳

耆齡王喜歡觀看和摸鮑姐的腳趾
宇宙第一美人喜歡觀看和摸洪永城的腳趾
肥絲大隻喜歡觀看和摸錯別字的腳趾

More detail pls

第五頁仲有未Facebook ig

好正

Ig

i can watch toe all day

個醫生企定定俾記者咁影相做乜野 個女醫生仲要好自信model咁俾人影

32歲都咁撚on9

個醫生真係好正

Good term 笨土派，我今日學咗好多嘢

我懷疑醫生有show腳指傾向

醫生會唔會滿足患者需要

“呢條友32歲，個女醫生3歲睇過佢，咪五十幾歲！keep得幾好喎！”

hk01 comment

熟識嘅腦魔返黎喇

2011年入，應該92年出世

笑到咁開心

一定係閪女人

屌原來係死變態佬 應該判坐終身

92年教過既學生都記得???

y u post me photo?
u hate me?

仲要影黑絲腳

當年medic 多數拔尖

你個名

乜冇doctor-patient privilege 嘅咩

5A 2 (5*) CHEUNG HOI KI 張凱棋
from google

個醫生好撚正

咩學校

腳趾
同路人

想佢夏天早出晚歸即場除佢鞋隔住黑絲聞佢腳趾

聖保羅男女中學
from google

醫生幾pure 幾true

10/10 貼曬題

有少少似初出道嘅麥家棋

但人哋賣點係對嘢咼

可能醫生都好勁 著黑色睇唔出

Push

係咪冇profile pic既？

你miss左個重點啦
就係腳趾呀，係腳趾呀

腳趾呀
腳趾呀
腳趾呀

腿腿腿腿腿

打格條女對腳都好白滑

連個游水教練都搵得返出黎做証人？
仲要係廿幾年前既事都拎返出黎講，話佢心理有問題，擺明係做鳩佢！

你老母夠做雞啦

隊長步關sir 後塵

伯母?

你知道佢地分手，你都唔簡單喎

識睇username ，你都好唔簡單

射左3獲
好爽
好眼訓

同學定同事？

咁都有得相認

好撚一般咋wo

醫生已經加分

阿醫生係咪好想出名？攞晒pose咁想點

校友
本身都唔識佢地

//被控七項控罪的容偉業，則有三項控罪罪成，包括一項襲警罪以及兩項參與暴動罪。//

有醫生都幫唔到手

入到去隊長會否J 同倉腳趾

9成連登巴打都有自閉

老貓點睇隊長俾人入晒

入晒！真係入晒

老貓睇腳啫